{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_016964",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "문헌촬요"
    },
    "text": "文献撮影要 (문헌촬요)\\n\nこの筆写本は1851年に編纂されました。中国および韓国歴代の文物を概略的に説明したもので、各巻の頭に目次を示し、項目別に沿革を簡略に記述しています。巻1~6は中国の歴代文物を、巻7~10は韓国の歴代文物をまとめています。巻1では暦法と関連する項目や収斂清浄の淵源、天子から士大夫に至る婚姻·性に関する認識などを、巻2では中国の歴代王朝の宗廟制度と貸切制·商工業政策などを、巻3では土工と関連した記録と各種の管理選出法を盛り込んでいます。また、学校および書院に関する項目も記述されています。巻4は官職の区分および品階に関する内容であり、巻5は宮中の儀礼と神料の複製を叙述し、これに必須な歴代の楽題も含まれています。巻6は歴代の兵制·刑政·文献および諡号·年号の使用について述べています。一方、巻7からは朝鮮をはじめとする韓国歴代王朝の制度について叙述されていますが、中国歴代制度に対する記述に対して違いがあるものの、大きくこだわらず自由に項目を設定しています。巻7では暦法·礼制·軍制·税制などの項目を置いており、そして、合わせて三国などの管理登用法も叙述されています。巻8では朝鮮の官吏登用法と官制および歴代韓国王朝の官制の記述があります。巻9~10は注目すべき事例を集めており、宰相になった年齢、3代が宰相になった例、集賢殿·縄文院と関連した故事、さらには類似の韓国歴代王朝の故事や官職生活の様々な側面を記述しています。全体的には量が多いですが、体制や項目設定の一貫性が欠け、内容も詳細ではありません。",
    "QA": [
        {
            "question": "この筆写本はいつ編纂されましたか？",
            "answer": "この筆写本は1851年に編纂されました。"
        },
        {
            "question": "この筆写本は何について説明していますか？",
            "answer": "この筆写本は中国および韓国歴代の文物を概略的に説明しています。"
        },
        {
            "question": "この筆写本は中国と韓国のどちらの歴代文物もまとめていますか？",
            "answer": "巻1~6は中国の歴代文物を、巻7~10は韓国の歴代文物をまとめています。"
        },
        {
            "question": "巻1では何について記述されていますか？",
            "answer": "巻1では暦法と関連する項目や収斂清浄の淵源、天子から士大夫に至る婚姻·性に関する認識などを記述しています。"
        },
        {
            "question": "巻2では何について記述されていますか？",
            "answer": "巻2では中国の歴代王朝の宗廟制度と貸切制·商工業政策などを記述しています。"
        },
        {
            "question": "巻3では何について記述されていますか？",
            "answer": "巻3では土工と関連した記録と各種の管理選出法を盛り込んでいます。また、学校および書院に関する項目も記述されています。"
        },
        {
            "question": "巻4では何について記述されていますか？",
            "answer": "巻4では官職の区分および品階に関する内容が記述されています。"
        },
        {
            "question": "巻5では何について記述されていますか？",
            "answer": "巻5では宮中の儀礼と神料の複製を叙述し、これに必須な歴代の楽題も含まれています。"
        },
        {
            "question": "巻6では何について記述されていますか？",
            "answer": "巻6では歴代の兵制·刑政·文献および諡号·年号の使用について述べています。"
        },
        {
            "question": "巻7では何について記述されていますか？",
            "answer": "巻7からは朝鮮をはじめとする韓国歴代王朝の制度について叙述されています。"
        },
        {
            "question": "巻8では何について記述されていますか？",
            "answer": "巻8では朝鮮の官吏登用法と官制および歴代韓国王朝の官制の記述があります。"
        },
        {
            "question": "巻9~10では何について記述されていますか？",
            "answer": "巻9~10では宰相になった年齢、3代が宰相になった例、集賢殿·縄文院と関連した故事、さらには類似の韓国歴代王朝の故事や官職生活の様々な側面を記述しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 489,
        "QA": 537
    }
}